<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cotidiano TI</title>
    <description>Um site para divulgar portifólio. Um blog para compartilhar conhecimento</description>
    <link>http://www.cotidianoti.com.br/</link>
    <atom:link href="http://www.cotidianoti.com.br/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 23:01:15 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2019 23:01:15 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>erro no teclado dos Notebooks Lenovo (G50-80, E470, entre outros)</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;tecla-de-interrogação-e-barra-parou-de-funcionar-no-notebook-lenovo-g50-80-e470-como-reparar&quot;&gt;Tecla de Interrogação e barra parou de funcionar no notebook Lenovo (G50-80, E470). Como reparar?&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Esse erro pode ocorrer após atualização do sistema operacional. A solução é simples, apesar do erro causar um certo desespero no proprietário do notebook, afinal, em um primeiro momento parece ser um erro irreparável no hardware e não de software, apesar de momentos antes ou um dia anterior o teclado ter funcionado normalmente e como sabemos reparo de hardware em notebook pode sair caro. Sem mais história, vamos direto ao procedimento.&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;procedimento&quot;&gt;Procedimento&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;1 - Abra o “bloco de notas” do Windows, digitando “bloco...</description>
        <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 20:28:10 -0300</pubDate>
        <link>http://www.cotidianoti.com.br/Tecla-de-Interrogacao_lenovo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.cotidianoti.com.br/Tecla-de-Interrogacao_lenovo/</guid>
        
        <category>Windows</category>
        
        
        <category>Sistema Microsoft Windows</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reiniciar micro após mudanças nas variáveis de ambiente</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;introdução&quot;&gt;Introdução&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Esta solução se aplica a Sistemas Operacionais Microsoft Windows.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Então você seguiu aquele tutorial na internet, passo a passo e no momento do teste, nada, então você resolve utilizar a famosa solução Windows (reiniciar a máquina) e resolve. Mas você sabe o motivo e a hora em que você precisa reiniciar após realizar algum procedimento?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A tarefa de atualizar programas e configurá-los para uso é corriqueira na TI, fazemos isso a todo o momento e isso vale para as boas e más práticas, uns realizam procedimentos com o domínio e conhecimento necessários, outros seguem apenas procedimentos de praxe,...</description>
        <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
        <link>http://www.cotidianoti.com.br/reiniciar-windows-apos-atualizacao/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.cotidianoti.com.br/reiniciar-windows-apos-atualizacao/</guid>
        
        <category>Windows</category>
        
        
        <category>Infraestrutura</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bem-Vindo ao Cotidiano TI</title>
        <description>&lt;p&gt;Sejam todos bem-vindos ao blog &lt;strong&gt;Cotidiano TI&lt;/strong&gt;, onde eu irei compartilhar tudo o que estou estudando e minha experiência na área de TI, como uma troca de experiência entre profissionais, fomentando e disseminando tecnologias e conhecimento, cujo o foco é a livre troca de informações. Esperem traduções de artigos, estudos de caso, truques, tutoriais, sempre com o foco na prática.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Acredito que a evolção da área como um todo, passa por profissionais que tenham em seu íntimo a filosofia de compartilhar conhecimento, a inteligência coletiva é que fará a diferença, ela provoca o crescimento do mercado, não a competição entre...</description>
        <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 01:30:05 -0300</pubDate>
        <link>http://www.cotidianoti.com.br/Bem-vindo-ao-Cotidiano-TI/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.cotidianoti.com.br/Bem-vindo-ao-Cotidiano-TI/</guid>
        
        <category>Blog</category>
        
        <category>Artigos</category>
        
        
        <category>Cotidiano TI</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
